神人用新垣結衣解釋九二共識 網民：比國民黨講得清楚

中國大陸國家主席習近平日前發表對台談話，總統蔡英文回應「九二共識」就是「一國兩制」，並要求國內各政黨不要再提九二共識。對此，許多政治人物皆對九二共識的意義和實質內涵發表看法，然而各方看法始終分歧，也讓網友覺得有點霧裡看花。有網友用日本女星新垣結衣和女優波多野結衣比喻，表示「一個結衣、各自表述，結衣到底是誰沒共識」，但我們的共識就是「結衣是我老婆」。另類解讀讓人噴飯，網友笑稱終於搞懂了！

對於近日台灣政壇上掀起九二共識的爭論，有網友發表回應，放上日本清純女星新垣結衣和 AV 女優波多野結衣的照片，說「我說的結衣是波多野，你說的結衣是新垣。我說，一個結衣、各自表述。你說，只有一個結衣。我們的共識是結衣是我老婆。」

網友的解讀看似搞笑，但確實表現出「沒有共識的共識」，雙方雖然沒說清結衣是誰，但都同意「結衣是我老婆」，巧妙比喻了國共兩黨九二會談時的狀況。被網友稱讚，表示「這個解釋我喜歡」、「很容易懂」、「神比喻」、「比國民黨講得還清楚」

也有網友表示，問題是現實的狀況中，「我們面臨的選擇是范冰冰或白冰冰」，表達出台灣民眾的無奈。還有網友認為，比喻得很真實，一方是想找老婆、一方只想找人上床，暗諷對岸態度鴨霸。

新垣結衣我老婆

網友的解讀看似搞笑，但確實表現出「沒有共識的共識」，雙方雖然沒說清結衣是誰，但都同意「結衣是我老婆」，巧妙比喻了國共兩黨九二會談時的狀況。被網友稱讚，表示「這個解釋我喜歡」、「很容易懂」、「神比喻」、「比國民黨講得還清楚」